蓬佩奧：在華美企員工支持香港抗議者 中國報復美企“完全不適當”

蓬佩奧：在華美企員工支持香港抗議者 中國報復美企“完全不適當”

美國國務卿蓬佩奧星期一（10月21日）表示，有美國在華企業僱員發表支持香港民主派抗議者的言論，中國政府對這些美國企業實施打擊報復。蓬佩奧接受美國全國廣播公司商業頻道（CNBC）採訪時說，中國此舉“完全不適當”。

這位國務卿說，”每一家公司都必須制定自己的一套決定。不過，幾個星期以來我們公開所見，也是我們很長時間以來一直知道的，北京的長臂正在伸向我們這些公司，盜竊這些公司的知識產權，強迫技術轉讓，使許多許多公司在中國贏利實際上非常困難。 ”

他說：“從外交政策的角度來看，我們認為，美國企業員工或者顧客在美國行使他們基本的自由權，而中國則攻擊這些美國公司，這是完全不適當的。我們認為，此舉毫無道理可言。”

與此同時，蓬佩奧星期一還鼓勵美國企業，在與中國的交往中努力尋求“對等原則”的“實際落實”。這一原則最近還被美方用來解釋要求在美中國官員會見地方官員或研究機構負責人時預先報備的新規定。

關於香港的問題，蓬佩奧回答說，“中國需要從根本上履行其義務。中國做出了一國兩制的承諾。特朗普總統已經表示，中國需要繼續遵守不僅向英國，而是向聯合國以及國際社會所作出的有關承諾，中國需要在香港兌現有關的承諾。”

美國職業籃球協會（NBA）火箭隊總經理達里爾·莫雷10月5日發出推文，支持香港爭取民主自由、要求普選的抗議者，中國對此反應強烈，針對在華美企的壓力似乎也在加大，因為在華美國企業或者外企員工中，可能也出現支持香港抗議者的類似聲音。

紐約時報中文網最近報導，NBA“挺港”事件後，國際公司在華“雷點”難料。從這個背景上講，蓬佩奧的上述言論看來是一次集中回應。

[文宣升級] 郵差叔叔送信純熟將文宣迅速送出!

反佢檯啦

中國根本冇諗過俾外資賺錢